中國人在微信諷刺緬甸人貧窮 被翻譯後在社交媒體上傳的很快 加劇反中情緒

化名接受BBC採訪的林波認為，除了政府層面表態的差異，還有一些華人在社交媒體上發表了嘲諷的言論，這加重了緬甸民間的反感情緒。

「有華人在微信朋友圈裏發『都這麼窮了還起義，不想著賺錢沒前途』之類的話，這些話雖然是用中文寫的，但是被翻譯後在社交媒體上傳的很快，很多緬甸人無法認同這種價值觀。」

「相比之下，像日本和韓國，有和尚到街上一路祈福，還有韓國歌手用韓語唱了民主運動時的歌曲，雖然不知道有多少真實的效果，但在觀感上差別很大，」林波說道。
軍方鎮壓

除了中國工廠遭遇的襲擊事件外，在衝突的主要爆發地仰光，全天都能聽到槍聲，街上可以看到很多軍用卡車。
當安全部隊開火時，示威者用沙袋、汽車輪胎和鐵絲網將自己圍住。一些人還使用簡易盾牌緩慢前進，以救回傷者。

一名警官在社交媒體上發帖稱，警方正計劃使用重型武器。
這名官員在已被刪除的TikTok帖子中說，「我不會在萊達雅保持仁慈，他們會認真反擊，因為那裏有各種各樣的人。」

唔係哇
中国6億人一千樓下

所以中國人點解平均月入低就係咁解，老習睇穿左只要窮就會掛住搵錢

一班蛆蟲，笑一班為人類明文奮鬥嘅人類

大家一齊入去笑，加速加速

都這麼窮了還起義，不想著賺錢，沒前途

都這麼有錢了還起義，不想著吃喝，沒前途

都這麼民主了還起義，不想著安逸，沒前途

都這麼極權了還起義，不想著貪生，沒前途

對於一個被整死幾千萬人後仲可以對兇手歌功頌德嘅民族又真係理解唔到......

中國已經消滅左貧窮

大家去微博搵下有無小粉紅恥笑緬甸人既留言

其實不嬲翻譯中國d 飛機文 就會世界大戰

做咩呀你
翠翠話無就無

1000樓下
但唔係貧窮
中國已戰勝了貧窮
唔可以用國際標準抹黑中國

繼續啦

睇來火魔唔夠大

繼續加速殺晒支那狗

識玩一定係幫中共加速

捐錢俾緬甸人民買物資燒佢老味

支那人恥笑其他人去爭取自由民主，因為支那人從來都無自由同民主，佢支只享受帝制受欺壓

翻譯連登仔啲歧視野都係

推

品蔥有班人專門做呢啲嘢

好快到韭菜們

緬甸普遍都係窮過中國，人均gdp都差幾倍。

支那人沒有一個是無辜的

形容得太貼切

連登有得反駁下 笑鳩你係cctoy
芝麻十幾億人就只得一種聲

痴線㗎。梗係窮先起義啦

個個生活好好就唔洗反個政府啦

唔好話1000樓下，就算得番500都一樣可以戰勝

冇link？

緬甸1千都冇

在緬支人真係要多撚野佢地偉大祖國同胞

鬼咩, 唔係個經濟爆開都唔會真係咁多人出黎博命啦

緬甸幾多億人？

都係100蚊笑人50蚊咁啫

根本一直應該俾多啲人睇下班支那賤畜有幾癲線

都這麼窮了還起義，不想著賺錢沒前途
都這麼富了還起義，不想著洗錢沒前途

中国人d觀念不論富窮都一鳩樣

討論窮鬥多錢無用
重點唔係呢度

支那人就係順民
8964正常人都同共匪死撚過

你自己search緬甸人均收入啦
人均都低到仆街 都未計貧富懸殊

自己係安全地方打嘴炮
難為佢地d係當地既同胞

睇嚟緬典單嘢支那有份搞

反中情緒

唔係窮先要起義咩，你古代中國啲人都係比朝廷搞到民不聊生所以起義，現代支那人諗野真係好撚搞笑

中國人真係唔抵可憐，以前計劃生育好多人唔係被迫墮胎就是罰巨款，依家發現人口老化出生率低就想搞延遲退休，但佢哋連反抗嘅資格都無只可以繼續被剝削，大陸人平均壽命68歲但65歲先可以退休，但五險一金就要交足幾十年

佢地會咁樣笑係因為佢地唔當其他中國人係自己屋企人 只係諗住點樣爬上位剝削其他中國人 然後一邊用愛國主義籠絡佢地 一邊叫佢地努力搵錢做人上人

其他國家嘅人當所有國民都係自己人 當然唔會抱住壓榨其他國民令自己富有 而係想辦法令整個國家一齊進步

中國人被奴役咗咁多年 好難改得到 八國聯軍只係改咗個制度嘅外殼 內裡依然都係充滿階級主義

支那要滾出緬甸了

希望可以見證支那滅亡同回復到一窮二白

軍政府控制全國發展
吓吓諗維穩點發展經濟呀

咪就係因為咁窮 所以先唔起義囉

印尼排華

大陸人曬鬼氣啦
成日覺得自己最有錢
連香港都覺得係窮鬼地方

Agree

為自己
為緬甸
殺死中囯人是必須的

貧已脫，不得妄議大漢人民共和国機密

共產黨最勁嘅地方係令中國人窮得黎覺得自己有錢

仲覺得自己好自由添

#殺死中囯人

緬甸人窮志不窮

邊度似得支那人一生只係一條韭菜

不過緬甸人好勁
connect埋華人，令佢地唔受影響
可能就係靠語言，因為呢類華人植根幾代
識緬語，但支那人唔識，好易俾人識穿
抵死，成日圍威喂

所以佢地咪成為全世界眼中既老鼠屎囉 去到邊衰到邊

只要唔係佢就得，奴材之中既奴材思想

垃圾人種走去笑人爭取自己權利

唔記得邊個講過，貧窮係革命最好嘅土壤

低質支那人笑人窮
真係搞撚緊笑

起義要入紙申請
等七個工作天審批
再郵寄通知到府上先可以做？

講64
支那人：過去那麼久的事，別提了
講美帝
支那人：你們殺印地安人殺很爽是吧？

做得好 反華有理

支那咪差唔多 維穩大過天

窮又唔可以革命
有錢又唔可以革命
呢啲咪正宗反革命反動派囉

唔忍心，過唔到自己良心

（物理）

支那人除咗有錢仲有咩？ 我真係睇唔到

永遠都係美國搞事，所有嘢都係美國有份

大家幫佢地做多d宣傳，言詞到肉d

芝麻人自己冇膽冇能力反對上面就響度笑人哋

翻譯連登文章,可能會團結全人類一齊核平香港

唔使去支那咁遠，你過去波台、房屋台、財經台已經大把

加速

所以你話支那唔多難點得興邦
應該日日十級地震又洪水又瘟疫
生細路全部畸形有問題

一千都冇笑人窮？

真係畀人搞又會畀支那人恥笑

抵啦，自己申請要求裝修

我想講緬甸原本好有錢，就係因為做順民，比獨裁軍政府統治左半個世紀，先會搞到今日咁窮
不過支那人唔會識呢啲歷史架喇

其實唔洗翻譯網絡飛機文
只要翻譯支那港共高官啲言論，已經令全世界大開眼界
例如689當年公開「話14000蚊人工嘅窮撚唔應該有投票權」，震驚歐美

傻閪支那人

我諗最鐘意做奴隸既民族真係非支那莫屬

自己窮到閪咁
但係幹部同領導有錢 自己都好有face

係佢都得 因為佢會想等到有一日 做逼害人果個

錢錢錢
某些蝗蟲價值只有錢

眼裡只有錢

中國人已全面脫貧

命賤梗係革命啦
朱元璋吳廣陳勝劉邦李自成
都係窮撚起家